<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Моя жизнь никогда не будет прежней!</title>
    <description>Блог программиста, бывшего военного и просто хорошего человека
</description>
    <link>http://olivanov.ru/</link>
    <atom:link href="http://olivanov.ru/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 05 May 2017 18:00:27 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 05 May 2017 18:00:27 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.3</generator>
    
      <item>
        <title>Что ты забыл в Урюпинске?</title>
        <description>&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;А ты где сейчас живешь?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;В Волгоградской области, под Урюпинском.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Где? С ума сошел?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Именно такой диалог часто происходит у меня со знакомыми.
Действительно, трудно поверить, что человек, родившийся на благословенной кубанской земле, учившийся в прекрасном городе Таганроге и отслуживший 3 года в Подмосковье, бросит все и уедет в Урюпинск. Невольно появляются вопросы, что с этим человеком не так и что он натворил, из-за чего убежал так далеко.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На самом деле, все в порядке. И ничего такого, из-за чего пришлось бы залечь на дно, я тоже не совершал. Просто…
Да нет, непросто. Не так просто это все объяснить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возможно, кто-то слышал о такой вещи как дауншифтинг. Вкратце, это переезд из “пыльного душного города” в деревню, желательно где-нибудь на краю мира. Не могу сказать, что это в точности мой случай, но у меня было что-то по мотивам. Переезжал я не в никуда - выбор места не случаен, это родина моей жены. Впервые приехал я туда летом 2014го, и могу сказать, что мне понравилось. Летом вообще любой южный город России расцветает, а у Урюпинска какая-то своя магия. Чистый, уютный городок (по крайней мере центр), доброжелательные люди, на мой взгляд, куда более простые и открытые, чем на моей родной Кубани, немалое количество детей. Я с семьей живу не в самом городе, а в близлежащем хуторе Петровском, но до города 10 минут, а в хуторе легко и спокойно, вот серьезно - душа отдыхает. Хотя вроде бы типичная сельская местность.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Природа здесь шикарная. В районе есть даже горнолыжный склон! Само собой, не настолько высокий, чтоб работать круглогодично, но зимой по отзывам можно неплохо так покататься на лыжах и сноуборде. Прекрасный лес, река Хопёр, признанная чистейшей рекой Европы, меловые горы, заповедник “Черничкин сад” - перечислять можно долго. Я сам пока еще далеко не все посмотрел, но собираюсь хорошенько изучить район (правда, летом дел будет много, как бы все успеть…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С другой стороны, город и район очевидно бедный - все, что дальше 2-3 км от центра  - не трущобы, конечно, но очень неравномерно развито и зачастую имеет видавшую виды инфраструктуру. Там где есть асфальт - бедненько, но чистенько. Там где его нет - то же самое до первого дождя. Нет кинотеатра (функционирующего), очень мало хороших кафе и ресторанов. Даже родная моя Староминская в этом плане куда интереснее - это чистая правда. А проблема в том, что у людей нет нормальной работы в городе, за зарплату ну хотя бы 20 тыс. рублей приходится чуть ли не драться. Зато каждый день в Москву отходит как минимум 3 полных автобуса людей. Полгорода живет вахтой. Достаточно сказать, что мои соседи по улице слева и справа работают именно в столице нашей Родины, вахтами обычно по 3 недели. Мне попроще, программисту-удаленщику достаточно иметь стабильный интернет. Но я скорее исключение, чем правило.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тем не менее, повторюсь - есть тут какая-то магия. Что-то притягивает тебя к этому месту и не хочет отпускать. Природа, люди, чистый, свежий воздух - да много всего. Ну а сделать место, в котором живешь лучше - гораздо интересней, чем попасть на все готовенькое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Урюпинск и его окрестности - это типичная Россия. Кубань и Ростовская область все же живут немного иначе - наши люди более хитрые, хозяйственные, но менее открытые (как пример - на Кубани почти у всех большие высокие заборы, а здесь - заборчики зачастую символические). Поэтому фраза “Тот, кто не был в Урюпинске - не знает Россию” во многом имеет смысл.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И последнее. Урюпинск, возможно, - не последняя точка в моем жизненном пути. Пока мне и моей семье хорошо здесь. Что будет дальше - ведает только Господь. Я и в родную Староминскую периодически катаюсь, и про остальные “места боевой славы” не забываю. Жизнь - штука непредсказуемая, как ни крути. И если когда-нибудь обнаружите меня, например, в Сибири или на Дальнем Востоке - не удивляйтесь.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 05 May 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://olivanov.ru/things/2017/05/05/uryupinsk.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://olivanov.ru/things/2017/05/05/uryupinsk.html</guid>
        
        
        <category>things</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Армия меняет жизнь</title>
        <description>&lt;p&gt;Каждый, кого коснулась военная служба, с этим согласится. У большинства мужчин пребывание в армии ограничивается годом, а мне судьба подарила целых три. И был я не просто солдатом, а командиром взвода! Не знаю, счастливый ли выпал билет, но промежуток с 2012го по 2015й года не стал для меня кошмаром.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хотя в 2012м году было страшновато. Перспектива попасть в войска командиром взвода - самая популярная должность для молодого офицера - просто пугала. В Учебном Военном Центре было, конечно, качественно обучают, но… Просто сравните меня,  который обучается “военному делу настоящим образом” аж раз в неделю, и то не слишком усердно с кадровым офицером, который во время учебы 2-3 года живет в казарме, каждый день ходит в форме, ходит в наряды, изучает военные премудрости, в общем - ест из армейского котла полной ложкой. И даже после такой убойной подготовки молодой кадровый лейтенант часто первые месяц-два жутко тупит. Что уж говорить обо мне, которые и живого солдата толком не видел?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А теперь представьте весь абсурд распределения, когда зеленого неумеху-лейтенанта отправляют в учебную часть. Обучать солдат. То есть, преподавателем ставят человека, который вряд ли сходу различит, к примеру, кабель ПТРК-10х2 и банальный П-274М (они очень разные, поверьте). К тому же, ему еще нужно командовать здоровыми лбами, которые нередко оказываются еще и старше его самого - я в армию пришел в 22 года, а сержантам было по 23-24.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И несмотря на кажущуюся странность ситуации, армия оказалась куда менее страшной, чем представлялось. Да, первый год был, мягко говоря, тяжелый. К тому же, первые полгода Министерство Обороны со всей его бюрократией почему-то забывало мне платить зарплату (хотя, получить потом зарплату за 6 месяцев сразу - опыт тоже интересный). Да, спал я по 4-5 часов в сутки и во сне видел выходной (который впервые появился у меня через пару месяцев службы). Но ко всему привыкает человек, спустя год я уже выглядел и действовал почти как настоящий офицер (некоторые кадровые все равно дразнили офицером-любителем, но без злобы, потому что видели, через сколько всего пришлось пройти мне за этот год), довольно умело мог управлять своим взводом, а за проведение занятий меня, бывало, даже хвалили. В целом - привык, но чем больше я служил, тем больше понимал, что первый контракт станет последним. Ни разу за 3 года я не усомнился в том, что армия это не мое. Поэтому в августе 2015го, с чистой совестью получив копию приказа об увольнении из рядов ВС РФ, старший лейтенант запаса Иванов поехал жить размеренной жизнью гражданского человека. О чем ничуть не жалею.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ведь ушел из армии я из четкого убеждения, что неправильно посвящать жизнь тому, что не по душе и чем неинтересно заниматься. Военный человек себе не принадлежит и мало в своей жизни решает. Еще 17 лет службы (а для получения от армии всех плюшек отслужить необходимо как минимум 20) повисли бы приговором, чего я допустить не мог. Поэтому и вновь вернулся к тому, что нравится и к чему стремился в течение 5 лет учебы в университете - к работе программиста. И я вполне этим доволен.
Хотя, некоторые люди до сих пор доказывают мне, какой же я глупый и как спокойно бы мог через 15-20 лет уйти на пенсию, да еще и с квартирой. Я стараюсь не спорить с этим и лишь вежливо поддакиваю. Но мои близкие понимают мое решение и поддерживают. Спасибо им за это.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подведу итог. Жалею ли об этих трех годах? Нет, не жалею. Я стал более дисциплинированным, узнал много хороших и не очень людей, научился работать в стрессовых ситуациях и понял, что, на самом деле, я могу все. Вот за это армии спасибо. А еще, наверное, за смирение и понимание того, что если не можешь что-то изменить - надо с этим смириться и постараться пройти этот длинный и трудный путь как можно достойнее. Надеюсь, что у старшего лейтенанта Иванова это худо-бедно, но получилось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А что вы почерпнули из армейского опыта? Если не служили, хотели бы? Пишите в комментариях, интересно было бы обсудить.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 05 May 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://olivanov.ru/things/2017/05/05/army.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://olivanov.ru/things/2017/05/05/army.html</guid>
        
        
        <category>things</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Побег - попытка №5</title>
        <description>&lt;p&gt;В 2009м году, целых 8 лет назад, один из моих любимых сериалов “Побег” закончился кадрами с могилой главного героя Майкла Скофилда. Досмотрев 2 заключительные серии до конца, я с облегчением выдохнул - финал получился достойным и это точно был конец. Так казалось мне, так казалось остальным поклонникам этой истории.
Но тщательно поставленная точка в итоге обернулась недорисованной запятой. Разговоры о том, что неплохо бы снять 5й сезон были уже сразу по окончанию сериала, в 2015м о продолжении стали говорить серьезнее, а в конце 2016го оно было подтверждено официально. Лично я этому не обрадовался, потому что 3й, а в особенности 4й сезон по качеству сильно уступали первым двум и были похоже скорее на ответвления, чем на полноценные продолжения. Но, понятное дело, я был обречен смотреть 5й сезон, как и миллионная армия поклонников этого замечательного сериала.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сюжет возвращения нам примерно обрисовали в трейлере. Это что-то безумное, в духе времени. Восставший из мертвых Майкл Скофилд, побывав в американской и панамской тюрьмах, на этот раз угодил в арабскую. ТиБег обзавелся механической рукой. Линкольн опять тупил так, что Кузя из “Универа” казался рядом с ним интеллектуалом. Сара сидела с грустным видом и плакала. Ну и погоня, погоня, погоня… Ничего нового, но выглядело это круто и снято было так, что очень хотелось посмотреть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что ж, я посмотрел первую серию. И теперь поделюсь впечатлениями о том, каким получилось новое начало “Побега”, особенно, по сравнению с предыдущими сезонами.
Со второго сезона сериал стал напоминать “Ну погоди”. Ну или “Том и Джерри”, кому как удобнее. За нашими героями гонятся, хотят убить, догоняют, они героически спасаются - и так далее. Ценные свидетели, которых вроде бы просто необходимо уничтожить, не уничтожаются и вполне спокойно катаются по США и остальному миру. В третьем сезоне авторы развернули ситуацию, предоставив Майклу спасать Линка, в четвертом превратили героев в команду по спасению мира (ну почти, им нужно было украсть какую-то дико важную вещь). С каждой серией получалось все более странно, но закончили достойным двухсерийным финалом, когда Майкл путем самопожертвования спас Сару и благополучно ушел в историю.
В пятом сезоне, семь лет спустя, все должно начаться заново. Похоже это все на 3й сезон. Майкл Скофилд после 7 лет со своей гибели подает знак о том, что он жив. Подает почему-то человеку, которого ненавидел и презирал всем сердцем - маньяку ТиБегу. Да еще и устраивает тому вживление дорогого бионического протеза вместо давно потерянной руки. Тот, разумеется, не может не поделиться новостями с главным интеллектуалом сериала Линкольном, который шлет бедолагу Тедди к черту, забрав письмо от брата себе. И тут же про Линкольна и Сару (кстати, а какого черта она в США, если сбежала из американской тюрьмы?) вспоминают их враги (кто на этот раз? восставшая из пепла Компания? ФБР? марсиане? лично Путин?). В дом Сары врываются наемные убийцы, Линкольну подстраивают аварию - в общем, начинается очередная серия побеговского “Ну погоди”. 7 лет все нормально было - и тут, на тебе! Отдельно отмечу, что голова у Линка, возможно, не особо умная, но точно крепкая - пробив лобовое стекло и пролетев с десяток метров, Барроуз не получил никаких видимых повреждений. Кроме того, Линкольн каким-то образом (полет через лобовое стекло помог, не иначе) догадывается, что имел в виду младший брат, откапывает его могилу (действительно, а почему бы и нет?) и находит ту тюрьму, в которой Майкл в очередной раз оказался. Внезапным помощником в поисках Скофилда становится Си-Ноут, еще более внезапно принявший ислам. Вместе они без особых проблем катаются в Йемен, находят нужную тюрьму, разносят отряд йеменских молодчиков и вроде бы находят того, кого искали. Или не находят - раскрывать подробности последних минут не буду, в них вся соль.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге, имеем что-то сделанное явно наспех, с кучей дыр в сюжете и сценарии, но с тем же бодрым экшеном и тем же фирменным стилем “Побега” образца 2-4го сезонов. Смотреть интересно, на старых знакомых героев особенно, да и интригу создатели повесили неслабую. Буду ли смотреть дальше? Конечно! Это же все-таки легендарный “Побег”, в своем стиле, который, хоть и надоел 7 лет назад, но по которому я все же скучал. А если учесть то, что в титрах промелькнул Пол Адельстейн (он же агент Келлерман), становится еще интересней. А если вдруг еще Гретхен промелькнет…. Мечты-мечты. Так что для меня выбора нет - надо смотреть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А смотреть или не смотреть вам - принимайте решение сами. Советую все же дать 5му сезону шанс. А кто не видел до этого ни одной серии - посмотрите первый сезон. Если проникнитесь, то вопросов, смотреть или не смотреть дальше, возникнуть не должно.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 05 May 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://olivanov.ru/things/2017/05/05/prison-break.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://olivanov.ru/things/2017/05/05/prison-break.html</guid>
        
        
        <category>things</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Как правильно ставить хэштеги</title>
        <description>&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img alt=&quot;Хэштеги&quot; src=&quot;/assets/postimg/2017-04-23-hashtags.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Данный пост - мой личный крик души.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Часто в соцсетях я вижу хэштеги. Вроде бы, ничего такого в этом нет. Но как всегда есть нюансы.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Короткая-справка&quot;&gt;Короткая справка&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Начнем с того, что придуманы хэштеги с конкретной целью. Это ключевое слово (или короткое предложение), которое используется для быстрого поиска сообщений по какой-то теме.
Хотите вы, например, узнать новости о новом сезоне “Игры Престолов” - нажимаете на хэштег &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/gameofthrones7&quot;&gt;#gameofthrones7&lt;/a&gt; и находите то, что нужно. Или у кого-то так много информации, что самым простым методом ее разбить на рубрики становятся специальные хэштеги. Это их нормальное применение и часто это очень удобно&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но, увы, немало народу использует их иначе. А именно штампует все популярные хэштеги в свой пост, посчитав, что кто-то из-за нужного хэштега найдет их замечательнейшую запись.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Что-будет-на-самом-деле&quot;&gt;Что будет на самом деле?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Человек нажмет на хэштег и найдет там все что угодно - но не то, что хотел. Реально, выдача большинства популярных хэштегов похожа на кучу мусора. А если кто-то случайно наткнется именно на вашу другоценную запись, то заметит нагромождение тегов, плюнет и заходить к вам больше не станет. Правда, популярными хэштегами можно привлечь спамботов, это да. Но оставим их тем, кто гонится за количеством, а не за качеством.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Или другой случай. Свои персональные хэштеги.
С одной стороны, это правильно, так как помогает сгруппировать записи. Но есть люди, которые вставляют в хэштеги целые предложения (вроде &lt;strong&gt;#раздватричетырепятьвышелзайчикпогулять&lt;/strong&gt;), которые больше одного раза не появляются. Зачем? Какой толк от этого хэштега? Если кажется, что это прикольно, то нет! Это выглядит отвратительно и тупо. И это не только мое мнение, я обсуждал с друзьями и наши мнения часто сходились.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Как-быть-или-неписанные-правила-установки-хэштегов&quot;&gt;Как быть или неписанные правила установки хэштегов&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Старайтесь использовать популярные хэштеги по-минимуму&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;К примеру, есть такой прекрасный тег &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/explore/tags/photooftheday&quot;&gt;#photooftheday&lt;/a&gt;. По этому тегу действительно много прекрасных фото, но их много и ваш пост, если он недостаточно хорош, затеряется и вряд ли кого-то заинтересует. Если пихать #photooftheday в каждый пост, это только засорит выдачу по тегу и ничего не даст именно вам. Поэтому ставить его везде нет никакого смысла.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Не нужно ставить больше 5 хэштегов в одном посте.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Это как минимум ужасно смотрится. Тем более, если добрая половина этих тегов не относится к посту почти никак.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Имейте свои персональные теги. К примеру, публикуя фото с детьми, неплохо использовать тег вроде &lt;strong&gt;#цветыжизни&lt;/strong&gt;, о спорте - &lt;strong&gt;#здоровыйдух&lt;/strong&gt; и прочее. Это поможет группировать фотографии и при необходимости оставить только нужные.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Не делайте одноразовых тегов “по приколу”. Пример (&lt;strong&gt;#раздватричетырепятьвышелзайчикпогулять&lt;/strong&gt;) я уже приводил. Впихивать предложения в хэштег совершенно необязательно, да и смотрится это глуповато.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;В-заключение&quot;&gt;В заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Надеюсь, многие согласятся с моими мыслями по поводу хэштегов. Сам я ими не пользуюсь, но советы основаны на мыслях умных людей с хорошими профилями в социальных сетях. В конце концов, каждый из нас стремится к тому, чтобы его страница в соцсетях смотрелась чисто и красиво. А правильная постановка тегов - важный шаг на пути к этому.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://olivanov.ru/things/2017/04/23/hashtags.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://olivanov.ru/things/2017/04/23/hashtags.html</guid>
        
        
        <category>things</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>О школах программирования</title>
        <description>&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img alt=&quot;Программист за 2 недели&quot; src=&quot;/assets/postimg/2017-04-22-2week-coder.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Я часто вижу в интернете рекламу курсов и уроков, обещающих обучить программированию за 2-3 месяца и найти работу уже по окончанию обучения.
Для человека, прошедшего 5 лет технического ВУЗа и несколько лет работавшего по специальности, такая реклама выглядит смешно. Особенно, когда в подобных объявляниях начинают писать что-то вроде “Стать веб-программистом и получать горы денег просто!”. Да нет, ребята, непросто. Не так просто, как хотелось бы.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Почему-так&quot;&gt;Почему так?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ниже представлен мой личный взгляд, почему такая реклама далека от истины. Я, разумеется, не самый опытный на свете разработчик, но могу выделить несколько причин.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Программирование предполагает определенный склад ума. Это не значит, что программистом надо родиться, но если мышление больше предрасположено к другой деятельности, то на адаптацию уйдет больше времени, чем у условного технаря. И даже у него с нуля за месяц-два сформировать нужные навыки не получится.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Львиная доля работы программиста - не написание кода, а его чтение.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;То есть, то самое пресловутое “умение разбираться в чужом коде”. Все это оттого, что количество наработанного в крупных проектах обычно немалое и чаще нужно что-то изменить, чем сделать с нуля. На самом деле, этому и в институтах не учат, но за 5 лет умный студент хоть раз, да и попытается воспользоваться чем-то готовым для сдачи лабораторной работы. И начинается интересный процесс доведения этого “готового” под свои нужды, который часто оказывается куда труднее, чем написать нужный код самому.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;На таких курсах чаще всего учат какой-то определенной технологии или стеку, например, всегда актуальному PHP, часто Java или .NET.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Но изучение какой-то конкретного языка программирования без общих знаний о создании программного обеспечения похоже на укладку крыши без стен и фундамента. Потому что обучаемый далеко не всегда понимает, что он делает и почему строчка в коде написана именно так, а не иначе. А программирование методом Copy-Paste до добра не доводит.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Уровень преподавателей на таких курсах чаще всего сомнительный. Платят там немного (меньше чем собственно программисту), времени отнимается достаточно, поэтому хорошие востребованные специалисты вряд ли будут тратить на это свое время.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Я как-то хотел подработать на одной из таких площадок, но после разговора с одним из ведущих курса понял, что я очень вряд ли буду успевать качественно обучать своих подопечных с моей занятостью на работе. Самым забавным оказался тот факт, что тот преподаватель, с которым я общался, год назад сам закончил эти же курсы и после этого остался преподавать на них же. При этом работу программиста он не нашел (да и не искал особо).&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Отдельно отмечу, что к ВУЗам это не относится. Хороший программист спокойно может преподавать в университете - это, во-первых, почетно, во-вторых, дает хорошую перспективу (ученую степень например), а в третьих - возможность приглашать в свою команду самых талантливых студентов. Так что это совсем другая история&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Программист - тяжелая профессия, требующая внимания, терпения и психологической устойчивости.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;У программиста, на первый взгляд, ответственность меньше, чем, к примеру, у хирурга, но это только на первый взгляд. Мир все больше автоматизируется, цена ошибки в любой системе может быть очень высокой. Чаще всего, это касается денег (огромных денег), но иногда из-за ошибки программиста может попасть под угрозу человеческая жизнь. Никто же не предлагает за 3 месяца стать хирургом, например? Вот и программистом стать за это время невозможно.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;Вывод&quot;&gt;Вывод&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Важно понимать. Я ничуть не против таких курсов в принципе. Они имеют смысл, когда программист хочет перейти из одной технологии в другую. Ну или для овладения азами профессии, например. Никакого вреда не будет, если студент на 2-3 году обучения дополнительно пройдет подобный курс. Но утверждать, что человек за 3 месяца обучения станет полноценным программистом - слишком самонадеянно. Многим и 5 лет не хватает. Но, если хочется начать свой путь в IT - то такой курс может принести пользу. Всяко лучше, чем бесконечно листать ленту социальных сетей.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://olivanov.ru/things/2017/04/22/2week-coder.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://olivanov.ru/things/2017/04/22/2week-coder.html</guid>
        
        
        <category>things</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ТОП 250. Криминальное чтиво</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;Вместо-вступления&quot;&gt;Вместо вступления&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я не большой любитель смотреть фильмы. Многое из киноклассики или по крайней мере тех фильмов, которые у всех на слуху, я не видел. Причем слышал-то я о многих творениях (к примеру, я достаточно подробно знаю историю Звездных войн, но ни один фильм полностью так и не осилил). И, как мне кажется, неплохо бы это исправить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но что смотреть? Хороших фильмов много, отличных тоже, да и один и тот же фильм по взглядам разных людей может считаться как отличным, так и ужасным. Решение оказалось довольно простым - глас народа в лице топа-250 фильмов Кинопоиска. Можно было бы, конечно, заглянуть на imdb, но, поскольку живу я в России, будет более логичным опереться на выбор российской аудитории. Смотреть я решил только те фильмы, которые не видел, не оглядываясь на порядок в рейтинг. И первой в очереди оказалась без преувеличения легенда - “Криминальное чтиво”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Да, я не видел этот фильм, что много кому покажется диким. Без преувеличения, картина - знаковая, она повлияла на массовую культур очень сильно и неспроста внесена в золотую коллекцию мирового кинематографа. Отдавая “Криминальному чтиву” дань уважения, я посмотреть его не торопился. Наверное, то же самое можно сказать о всех фильмах Тарантино, потому что до сегодняшнего дня я видел только “Бешеных псов” и “Убить Билла”, которые вызвали при просмотре чувства, близкие к восторгу. Теперь настало время и для “Криминального чтива”.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Ощущения&quot;&gt;Ощущения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мощно. Второе слово, приходящее на ум, - вкусно. Очень круто замешанное и приготовленное блюдо от знаменитого шеф-повара, который без лишнего пафоса и с хитрой улыбкой преподносит тебе его лично. А самое ценное, что после просмотра остается приятное послевкусие и мысль - а не пересмотреть ли мне еще раз?
Из написанного очевидно, что фильм мне пришелся по душе. Тарантино открывается во всей красе - фильм разбит на истории, идущие не в хронологическом порядке, невероятное количество диалогов (причем, не наскучивающих!), сочные персонажи и отдельной строкой - Ума Турман.
Подытожу - фильм определенно стоит всех восторженных отзывов, ему перепавших.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;Особо-понравилось&quot;&gt;Особо понравилось:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;композиция&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Люблю нелинейное построение сюжета, а здесь истории сложены именно так, как получается интересней и связанней всего.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;персонажи и актеры&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Имеет ли смысл описывать сексуальность и безумное притяжение Умы Турман? Стоит ли в очередной раз восторгаться Семюэлем Л. Джексоном и Джоном Траволтой? Все они великолепно справились с задачей. Я же особо хочу отметить Харви Кейтеля - хоть его роль была и небольшой, но наличие спокойного, рассудительного мистера Вульфа среди персонажей-истериков - шикарная находка Тарантино, и вряд ли кто-то лучше Харви с этой задачей справился бы. Мистер Вульф стал будто вишенкой на торте, который и сам по себе был хорош.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;атмосфера&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Очень смелая, затягивающая и в то же время в чем-то даже поучительная. Эпитетов может быть сколько угодно, но главное - атмосфера определенно цепляет за живое.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;саундтрек&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Музыка в “Криминальном чтиве” задает тон всему и берет на себя немалую часть задачи по созданию атмосферы. Треки подобраны тщательно и всегда попадают в точку.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;Вывод&quot;&gt;Вывод&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;К просмотру однозначно рекомендуется. Скорее всего, пересмотрю достаточно скоро и не один раз. И уверен, что при втором (третьем, четвертом… пятидесятом…) просмотре найду какую-то новую грань этого фильма.
10/10, в общем.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://olivanov.ru/things/2017/03/05/army.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://olivanov.ru/things/2017/03/05/army.html</guid>
        
        
        <category>things</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
